\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{anysize}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{times}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{framed}

%\marginsize{left}{right}{top}{bottom}
\marginsize{3cm}{3cm}{3cm}{3cm}
\sloppy

\begin{document}
\begin{wrapfigure}{r}{.4\textwidth}
\begin{framed}
\begin{center}
\vspace{-20pt}
\begin{framed}\includegraphics[scale=0.5]{Riemann_sum_convergence.png}
\end{framed}
\end{center}
\vspace{-20pt}
\caption{\small Przykład sum Riemanna przy wyborze punktu pośredniego w prawym końcu podprzedziału (niebieski), w wartości minimalnej (czerwony) i maksymalnej (zielony) funkcji w podprzedziale i lewego końca podprzedziału (żółty). Wartość wszystkich czterech przypadków zbliża się do 3,76 przy powiększaniu liczby podprzedziałów od 2 do 10 (w domyśle, również nieograniczenie).}
\end{framed}
\end{wrapfigure}


Niech dana będzie funkcja ograniczona $f\!\colon\![a,b]\to \mathbb{R}.$ Sumą częściową (Riemanna) nazywa się liczbę
\[R_{{f,P(q_{1},\dots ,q_{n})}}=\sum _{{i=1}}^{n}f(q_{i})\cdot \Delta p_{i}.\]
Funkcję  $f$ nazywa się \emph{całkowalną w sensie Riemanna} lub krótko \emph{R-całkowalną}, jeśli dla dowolnego ciągu normalnego $P^{k}$ podziałów przedziału  $[a,b]$, istnieje (niezależna od wyboru punktów pośrednich) granica
\[ R_{f}=\lim _{{k\to \infty }}R_{{f,P^{k}\left(q_{1}^{k},\dots ,q_{{n_{k}}}^{k}\right)}}\]
nazywana wtedy \textbf{całką Riemanna} tej funkcji. Równoważnie: jeżeli istnieje taka liczba  $R_{f}$,
że dla dowolnej liczby rzeczywistej $\varepsilon >0$ istnieje taka liczba rzeczywista $\delta >0$, że dla dowolnego podziału $P(q_{1},\dots ,q_{n})$ rozdrabniającego  $S(t_{1},\dots ,t_{m})$ zachodzi
\[\left|R_{{f,P(q_{1},\dots ,q_{n})}}-R_{f}\right|<\varepsilon.\]
Funkcję  $f$ nazywa się wtedy całkowalną w \emph{sensie Riemanna (R-całkowalną)}, a liczbę  $R_{f}$ jej \textbf{całką Riemanna}.

\end{document}
